<resources>
    <string name="app_name">FoldableButton</string>
    <string name="title_activity_scrolling">ScrollingActivity</string>
    <string name="large_text">
       "雪是不知何时开始下的。

    如此之大，仿佛一群蝶无声无息地从冷灰色的云层间降落，穿过茫茫的冷杉林，铺天盖地而来。只是一转眼，荒凉的原野已经是苍白一片。

    等到霍展白喘息平定时，大雪已然落满了剑锋。

    红色的雪，落在纯黑色的剑上。血的腥味让两日一夜未进食的胃痉挛起来，说起来，对于他这个有向来手不沾血习惯的人来说，这次杀的人实在是……有点太多了。

    他剧烈地喘息，身体却不敢移动丝毫，手臂僵直，保持着一剑刺出后的姿式。

    那是一个极其惨烈的相持：他手里的剑贯穿了对手的胸口，将对方钉在了背后深黑的冷杉树上。然而同时，那个带着白玉面具的杀手也刺入了他的身体里，穿过右肋直抵肺部——在这样绝杀一击后，两人都到达了体力的极限，各自喘息。

    只要任何一方稍微动一下，立即便是同归于尽的结局。

    荒原上，一时间寂静如死。

    雪还在一片一片落下，无休无止，巨大的冷杉树如同一座座冰冷的墓碑指向苍穹。他和那个银衣杀手在林中沉默地对峙着，保持着最后一击时诡异的姿态，手中的剑都停留在彼此的身体里。

    霍展白小心地喘息，感觉胸臆里扩张着的肺叶几乎要触到那柄冰冷的剑。

    他竭力维持着身形和神智，不让自己在对方倒下之前失去知觉。而面前被自己长剑刺穿的胸膛急也在促起伏，白玉面具后的那双眼睛正在缓缓黯淡下去。

    看来，对方也是到了强弩之末了。

    尽管对方几度竭力推进，但霍展白右肋上的剑卡在肋骨上，在穿透肺叶之前终于颓然无力，止住了去势。带着面具的头忽然微微一侧，无声地垂落下去。

    霍展白不做声地吐出一口气——毕竟还是赢了！

    那样寒冷的雪原里，如果再僵持下去，恐怕双方都会被冻僵吧？他死死地望着咫尺外那张白玉面具，极其缓慢地将身体的重心一分分后移，让对方的剑缓缓离开自己的肺。

    只有少量的血流出来。

    那样严寒的天气里，血刚涌出便被冻结在伤口上。

    他花了一盏茶时间才挪开这半尺的距离。在完全退开身体后，反手按住了右肋——这一场雪原狙击，孤身单挑十二银翼，即便是号称中原剑术第一的霍七公子，也留下了十三处大伤。

    不过，这也应该是最后一个了吧？

    不赶紧去药师谷，只怕就会支持不住了。

    剑抽出的刹那，那个和他殊死搏杀了近百回的银衣杀手失去了支撑，靠着冷杉缓缓倒下，在身后树干上擦下一道血红。

    “嚓”，在倒入雪地的刹那，他脸上覆盖的面具裂开了。

    霍展白骤然一惊，退开一步，下意识地重新握紧了剑柄，仔细审视。然而这个人的生气的确已经消散，雪落到他的脸上，也不会融化。

    “唉，那么年轻，就出来和人搏命……”他叹息了一声，在那个杀手倒地之前，剑尖如灵蛇一般探出，已然连续划开了对方身上的内外衣衫，剑锋从上到下的掠过，灵活地翻查着随身携带的一切。

    然而，风从破碎衣衫的缝隙里穿出，发出空空荡荡的呼啸，继续远去。

    什么都没有。

    霍展白一怔，顿时感觉全身上下的伤口一起剧痛起来，几乎站不住身体。

    怎么会这样？这是十二银翼里的最后一个了，祁连山中那一场四方大战后，宝物最终这一行人带走，他也是顺着这条线索追查下来的，想来个螳螂捕蝉黄雀在后——这个人应该是这一行人里的首领，如果那东西不在他身上，又会在哪里？

    霍展白忍不住蹙起了眉，单膝跪在雪地上，不死心地俯身再一次翻查。

    不拿到这最后一味药材，所需的丹丸是肯定配不成了，而沫儿的身体却眼看一日比一日更弱。自己八年来奔走四方，好容易才配齐了别的药材，怎可最终功亏一篑？

    他埋头翻找。离对方是那么近，以至于一抬头就看到了那一双眼睛——死者的眼尤未完全闭上，微微阖起，带着某种冷锐空茫又似笑非笑的表情，直直望向天空，露出的眼白里泛出一种诡异的淡蓝。

    那种淡淡的蓝色，如果不是比照着周围的白雪，根本看不出来。

    只是看得一眼，心就猛然一跳，感觉有一种力量无形中腾起，由内而外的约束着他的身体。那种突如其来的恍惚，让他几乎握不住剑。

    不对！完全不对！

    本能地，他想起身掠退，想拔剑，想封挡周身门户——然而，他竟然什么都做不了。身体在一瞬间仿佛被点中了穴道，不要说有所动作，就是眼睛也不能转动半分。

    怎么回事？这种感觉……究竟是怎么回事！

    他的身体和视线一起，被一种无形的力量牢牢的“钉”在那里，无法挪开。

    然后，他就看到那双已经“死亡”淡蓝色的眼睛动了起来。

    那双眼睛只是微微一转，便睁开了，正好和他四目相对。那样的清浅纯澈却又深不见底，只是一眼，却让他有刀枪过体的寒意，全身悚然。

    不好！他在内心叫了一声，却无法移开视线，只能保持着屈身的姿态跪在雪中。

    比起那种诡异的眼白，瞳孔的颜色是正常的。黑，只是极浓，浓得如化不开的墨和斩不开的夜。然而这样的瞳映在眼白上，却交织出了无数种说不出的妖异色彩。在那双琉璃异彩的眼睛睁开的刹那，他全身就仿佛中了咒一样无法动弹。

    那一瞬间，霍展白想起了听过的江湖上种种秘术的传说，心里蓦然一冷——

    瞳术？这……难道就是传说中的瞳术？！

    雪一片片落下来，在他额头融化，仿佛冷汗涔涔而下。那个倒在雪中的银翼杀手睁开了眼睛，嘴角浮出了一丝笑意，眼神极其妖异。虽然苏醒，可脸上的积雪却依然一片不化，连吐出的气息都是冰冷的，仿佛一个回魂的冥灵。

    “这是慑魂。”那个杀手回手轻轻按住伤口，靠着冷杉挣扎坐起，“鼎剑阁的七公子，你应该听说过吧？”

    霍展白蓦然一惊：虽然他此行隐姓埋名，对方却早已认出了自己的身份。

    杀手浅笑，眼神却冰冷：“只差一点，可就真的死在你的墨魂剑下了。”

    霍展白无法回答，因为连声音都被定住。

    摄魂……那样的瞳术，真的还传于世间么？不是说…自从百年前山中老人霍恩死于拜月教风涯祭司之手后，瞳术就早已失传？如今天下武林中，竟还有人拥有这样的能力！

    “没想到，你也是为了那颗万年龙血赤寒珠来……我还以为七公子连鼎剑阁主都不想当，必是超然物外之人。”杀手吃力地站了起来，望着被定在雪地上的霍展白，忽地冷笑，“只可惜，对此我也是志在必得。”

    他转身，伸掌，轻击身后的冷杉。

    “喀嚓”一声，苍老的树皮裂开，一颗血红色的珠子应声掉落手心。

    霍展白低低啊了一声，却依旧无法动弹。

    就是这个！万年龙血赤寒珠——刚才的激斗中，他是什么时候把珠子藏入身后树上的？秋水她、她……就等着这个去救沫儿的命！不能死在这里……绝不能死在这里。

    然而无论他如何挣扎，身体还是被催眠一样的无法动弹，有强大的念力压制住了他。在那样阴冷黑暗的眼光之下，连神智都被逐步吞噬，眼神渐渐涣散开来。

    怎么……怎么会有这样的妖术？

    这个杀手，还那么年轻，怎么会有魔教长老才有的压迫力？

    银衣杀手低头咳嗽，声音轻而冷。虽然占了上风，但属下伤亡殆尽，他自己的身体也已经到了极限。这一路上，先是从祁连山四方群雄里夺来了龙血珠，在西去途中不断遇到狙击和追杀。此刻在冷杉林中，又遇到了这样一位几乎算是中原里首屈一指的剑客！

    他急促的呼吸，脑部开始一阵一阵的作痛。瞳术是需要损耗大量灵力的，再这样下去，只怕头疼病又会发作。他不再多言，在风雪中缓缓举起了手——

    随着他的举手，地上的霍展白也举起了同一只手，仿佛被引线拉动的木偶。

    “记住了，我的名字，叫做‘瞳’。”面具后的眼睛是冰冷的。

    瞳？魔教大光明宫排位第一的神秘杀手？

    魔教的人，这一次也出现在祁连山争夺那颗龙血珠了！魔教修罗场三界里杀手如云，数百年前鼎剑阁的创始人公子舒夜便是出自其门下，百年来精英辈出，一直让中原武林为之惊叹，也造成了极大的威胁。

    而眼前的瞳，是目下修罗场杀手里号称百年一遇的最顶尖人物。

    那一瞬间，霍展白才知道自己犯了一个多么大意的失误！

    瞳的手缓缓转动，靠近颈部，琉璃般的眼中焕发出冰冷的光辉。

    霍展白的眼神表露出他是在多么激烈的抗拒，然而被瞳术制住的身体却依然违背意愿地移动。手被无形的力量牵制着，摹拟着瞳的动作，握着墨魂，一分一分逼近咽喉。

    雪鹞，雪鹞！他在内心呼唤着。都出去那么久了，怎么还不回来？

    “别了，七公子。”瞳的手缓缓靠上了自己的咽喉，眼里泛起一丝妖异的笑，忽然间一翻手腕，凌厉地向内做了一个割喉的动作！

    不由自主地，墨魂划出凌厉的光，反切向持有者的咽喉。

    “嘎——”忽然间，雪里传来一声厉叫，划破冷风。

    瞳脱口低呼一声，来不及躲开，手猛然一阵剧痛。殷红的血顺着虎口流下来，迅速凝结成冰珠。

    一只白鸟穿过风雪飞来，猝及不妨地袭击了他，尖利的喙啄穿了他的手。

    然后，如一道白虹一样落到霍展白的肩上。

    是……一只鹞鹰？尽管猝及不妨的受袭，瞳方寸未乱，剧烈地喘息着捂着伤口，目光却一直没有离开对方的眼睛。只要他不解除咒术，霍展白就依然不能逃脱。

    但，即使他从未放松过对霍展白的精神压制，雪地上那个僵硬的人形却忽然动了一下！"
    </string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
</resources>
